### 1 美女与株儒
从毁坏的机舱门口走进回廊不久，便发现一条连接中控室的走廊｡舱内没有照明装置，一面墙却散发出明亮的日光，想必采用了类似电子能源的冷光吧!地面虽末铺设地毯，却像橡胶一样富有弹性，麟一郎光裸的赤足感受不出金属特有的冰凉触感，不知道那是什么材料制成的?而走廊与中控室之间的隔屏似乎设有自动感应装置，两人一接近就自动开启｡ 出现在眼前的是一个约八平方米附有圆形天井的空间｡室内中央有一张类似庭园盆景用来放置工作物品的圆桌，另一边则有非常多的计量仪器，大概是驾驶座吧?可是却看不见半个人影｡ 从门口踏进一步，两人便听见隔室传来像是野兽的咆哮声｡环顾四周，沿着右手边的墙面装设着一张圆式的豪华长椅，有个女人倒在前面的地板上｡首先映入麟一郎眼底的是，几乎暴露出下半身丰满大腿以至优美足踝的，一双美好的腿部曲线｡ 跑近一看，更叫他惊心动魄｡是一名风华绝代的美人｡年约二十五､六，身高与克莱儿差不多｡一件类似短外衣､透着紫光的奇特毛皮披肩退了下来，身上仅穿着一套裹住乳房至腿根部分，像泳装一样的简单服饰｡右臂横放在地，看得见腋下的金色腋毛｡彷佛浮雕宝石般清澈透明的便衣下，勾勒出健康的粉红色肌肤､隆起的双峰､盈盈一握的腰枝以及丰满的翘臀，如此成熟的女体线条，赤裸裸地魅惑了麟一郎的目光｡蓬乱如云的金发披散在地上，双眼紧闭，高雅而鲜明的细眉､可以窥见齿若编贝的嘴角，透着薄唇特有的娇艳媚态､优美且细致的鼻梁与耳轮……尽管服饰给人一种异国风情，不过地无疑是北欧金发女郎的顶级典范｡乍看下没有外伤，呼吸也并未完全停止｡可能是坠落时的冲击使她昏厥过去吧!麟一郎跪坐在女郎的头侧，然後扶起她的上半身｡一股难以言喻的芬芳香气飘盈在他的鼻间｡ 抱起女郎的时候，二人忍不住惊呼一声｡那东西在披肩下，所以一直没有发现它，原来她的娇躯下有一个犹若座垫般的物体俯卧着｡ 是一个人 虽是畸形的株儒，却也算是一个人｡身高九十公分左右，全裸，阴茎被切断，身躯短小却浓纤合度｡双脚只到足踝，没有脚掌，末端状似研磨件，手指也没有指甲｡奇妙的是从长椅下方延伸出一条让人直觉想到电线的肉绳子，肉绳子在地上蜿蜒而爬，最後没入这个怪东西的肛门内｡他的头部是非常狭小的倒三角形，脸的下半部比小孩的颅骨还细，彷佛被人从左右两侧挤压以至扁缩了一般，他没有土百壳，只有耳孔，鼻子也像被削去，只留下两个洞，眼睛虽是睁开的，瞳孔却一片混浊，足见他视力不佳｡不用说头发了，连一根睫毛､眉毛､胡子都没有｡他昏迷不醒，嘴巴松懈地张开，一看，牙齿全被拔光｡嘴巴里的舌头很大，不像一般人扁平，而是呈筒状，使人忍不住跟阴茎联想在一起……愈看愈觉得他是一个丑怪的畸形人｡肤色偏黄，与女郎下半身灿烂夺目的白皙一比，显得有些脏｡ 由于对比太过强烈，面对应该先救哪一个的问题，麟一郎完全没有迟疑｡跟株儒比起来，当然要先让女郎清醒｡

如果有白兰地或什麽酒就好了｡｣克莱儿说｡

此时，又听见隔室传来野兽的怒吼声｡是狗吧?他们同时听见物体撞击墙壁的声响｡

｢要快的话，只好不择手段了｡｣

麟一郎左手抱着女郎，右手连续甩了女郎左右几个巴掌｡克莱儿站在一旁，目不转睛地凝望着｡片刻，女郎的双颊泛起红潮，突然间睁开双眼，若着麟一郎与克莱儿｡ 感觉双颊吃痛的宝琳，随即恢复了意识｡上方有两张脸正注视着自己｡是白人的脸与黄人鸦俘的脸｡ 年轻的美丽小姐带着一名年轻的雄性鸦俘… 她陷入毫无道理可言的错觉，她竟以为自己已经回到出发时约3970号台球面，也就是地球纪元3970年的空间，当她坠落在球面上的某处，被邻近别墅的小姐救了｡沉迷於自慰的欢愉中而忘了时间也是原因之一，但是主要的理由是因为克莱儿的穿着与麟一郎的裸体｡ 前史时代，也就是人类还不知道宇宙世界､仅在地球表面上经营文明的时代，女性服属于男性，穿裙子就是重要的象征∶这是宝琳在历史课上学到的，也曾透过时光游艇参观过｡她并未正式研究过古代风俗，认为自己穿着的骑马装､长靴，与前史时代的女性完全无关也不是没有道理｡所以看见身穿骑马装､手持皮鞭约克莱儿，才会错以为是同时代的人｡ 当然，她多少怀疑对方的衣料为何如此粗糙，不过她想，毕竟不是祖国星球而是身在地球别墅，不便计较，这种根深蒂固的意识也不能怪她｡人类发祥地的故居｢地球｣，对宇宙帝国邑司而言不过是一个惑星罢了，若从天狠星系中心的祖国星球来看，地球就像乡间，自然跟不上流行｡上衣黑､长裤白的服装是骑士的正式服装｡何况女子还带了一个鸦俘不是吗? 前史时代，旧鸦俘和人类齐名，不，是他们借越自称人类，在日本诸岛形成国家，不但经营与人类同等的食衣住行生活，同时还尝试对人类的国家发动战争，文明十分发达｡自从｢新地球女王国｣再度占领地球后，为繁殖具备人类意识的土著鸦俘成为原生鸦俘的供应源，因此鸦俘们的国家(日本)表面上得以在日本诸岛存续，实际上在伞状的闭锁空间内已被正式划为｢土著畜人饲育地区｣，受畜人省土著畜人局畜政课委托，负责保育工作，｢伽俘｣们(日本的鸦俘，)就住在那里……这些知识可在小学的理科课本中的｢人类以外经营社会生活的动物｣学到，也是邑司人众所皆知的事实｡成人后历经数次狩猎，也了解实际的鸦俘，不过一开始怎麽样都无法想像穿着衣服的鸦俘，直到透过教材的立体电影，看见土著鸦俘的生活状况才明白…而眼前这个黄皮肤的人正是赤身露体｡因为那是前史时代尚未存在的鸦俘风俗，所以她以为自己已经回到原球面，也无可厚非｡话说回来，这个鸦俘是尚末加工过的原生鸦俘，没有颈圈｡由於｢原畜人饲养令｣的明文规定，在祖国星球绝对不曾允许这种事情发生，她想，也许地球比较特别，所以没有把这件事放在心上｡ 总之，陷入这种错觉的宝琳，做梦都没想到自己其实身在地球纪元一九六X年的空间｡面对克莱儿担忧似地盯着自己，宝琳微笑地向她道谢｡ ｢谢谢你救了我｡｣ 语言是英语｡一种奇腔怪调的英语｡人类征服宇宙是靠盎格鲁撒克逊人才能达成，因此英语成为宇宙帝国｢邑司｣的共通语｡纵然历经漫长的历史变迁，贵族阶级的人们都尽己所能地重视并维持以前的发音与表现｡所以，克莱儿及麟一郎一听，虽然有着腔调但也足以理解了｡她有着年轻女性般的柔和音色｡两人不由得交换了一下眼色｡

｢没事吧?有没有哪里不舒服?｣克莱儿用流利的英语问她｡麟一郎的英语也不错，可是表达方面不如克莱儿｡

｢嗯，好多了｡｣ 宝琳娇躯一扭，不动声色地从麟一郎的臂膀间悄悄溜走，她站了起来，一面披上披肩一面答道｡

麟一郎对她如此矫捷的举动哑口无言，此时此刻才想起自己赤身露体，好不尴尬｡没想到会在飞碟里面遇见绝色美女! 唉，要是我有衣物蔽体就好了…

｢不过，今天还是受了一点惊吓｡我前往四世纪游览，回程时睡得太熟……｣宝琳极力掩饰，不说自己其实是耽溺在自慰的欢愉中，然而思及对方看见头上没穿裤子(第五章之3)的舌人形时，可能从中推知一二，她羞赫得红了脸，迅速地接下去说道:｢……自动装置好像故障了，感觉正向下坠落，就在我回神的时候，轰然一声，便失去了意识｡｣ 舌人形那家伙，技术太高超｡都怪他，才会当众出丑｡也许将会有八卦流言传出:琼深侯爵少夫人在时光旅程里，由於陶醉在自慰的快感中，才导致这一起坠落事件焦躁不安的宝琳把满腔的愤怒表现在脚上的动作，她用穿着凉鞋的玉足，用力地往昏迷不醒的肉足凳的大头踹过去｡麟一郎对女郎俐落的动作与踢法的狠劲，感到吃惊｡

### 2 读心家具
被踢的舌人形恢复了意识｡读心神经中枢感应到主人强烈的怒意，他甸甸在地，缩起四肢，一副恐惧的模样｡暴露在外的背脊上，看得见两块人类脚型的凹槽｡ 在此，必须针对舌人形的读心功能加以说明｡读心家具首先出现在相当地球纪元三十世纪的时候，若不向身处二十世纪的读者说明，恐怕无人明白那足什麽东西吧?

读心家具是活体家具的一种｡所谓的活体家具，就是以鸦俘的肉体为材料制成的家具，之所以有如此的突破，完全开始于畜体循环装置的发明｡就像後面的说明(第六章之2)，让一般鸦俘的体内都寄生一种｢天马吸饵炯虫｣的寄生虫，再借它的消化能力，把最下等的秽物转换成畜乳，提供自己养分，这个时候，定时的喂食是必要的｡一般的鸦俘都能自行进食，没有这个困扰，不过被剥夺个体性､移动性､家具化了的鸦俘，必须仰赖使用者的喂食｡为了解决这个困扰，才促使畜体循环的发明｡鸦俘的身体本来与人类一样，由小肠壁吸收养份，供给身体营养｡只要从体外插入管子，连接小肠的前端，让体内变成必须经由寄生虫消化吸收养分再提供畜乳的组织｡吸收完毕的残渣，则透过小肠末端附近连接的导管，排放到外面｡同时膀恍也开了一条输尿管，将不需要的废物一并排放出去｡因此，肉体不再需要进食与排泄这两种作业，口腔､舌头､胃等器官，也从本来的用途转换成其他的功能｡ 这两种入管与出管合而为一，变成一条犹如电线般的线材，安装时从肛门插入，便能完成连接｡被安装这种装置的鸦俘，成为只有透过导管才能生存的活体家具∶这类家具十分耐用，没有食衣住行等劳役，而是一具摆设在室内､听候主人差遣的身体｡ 活体家具不具备移动性，就像家电用品，只有经由更换别的插座的方法，才能达到移动的目的，否则独立的移动能力仅限于能源线的长度范围内，然而，个体意识却未必失去｡更进一步地说，身体与心灵的个体性均被剥夺的，正是读心家具｡如同之後的阐述(第二十四章之3)，以个体独立的原生鸦俘为例，让从畜拥有读心功能会带来许多麻烦，若是制成活体家具，就有经常循环畜体的畜乳，工作上比较方便｡顺便一提，未被家具化､材料化，拥有个体性､移动能力的畜人动物(包含原生鸦俘)可分三种，个畜､以劳役为主的役畜(搬运畜等)､处理主人身边杂务的从畜(畜人犬等)｡介于个畜与家具之间，则是一种活体利用家具(肉椅子等)｡从畜又名pant，根据s.马克兰的《语源考证》，在满足身边私密用途的这点上，与pant十分相近｡ 但是，这类活体家具的能源线是透过四次元操作，通常不曾显现在人类的视觉上｡如今由於飞碟坠落，造成装置故障，才会让人看见｡ 从特定人士的肉体采集液体 血液､淋巴液､什么都行，通常都用尿液 再放进物质复制机内，一面稳定地复制并补充同质性的液体，一面与畜乳混匀｡一般而言，液体让小肠吸收的同时，会在大脑的固定部位注射一种脑波感应促进剂，也就是传导荷尔蒙，智能指数高的鸦俘，曾在那个部位产生一处能够接受他人思想脑波的神经中枢｡ 特定使用者的体液被小肠吸收後，混入其中开始发挥作用，于是活体家具只能接收该名使用者的脑波讯息｡为维持它的读心功能，必须经常将体液混杂在畜乳中，加上复制机的协助，只要从人体上采集一次即可｡ 读心功能化的家具，自我意识将被消灭｡虽会残留一些潜在的记忆，却无法进行独立的思考，除了肉体之外，精神方面也丧失个体性，形同人类四肢的延长｡曾经被使用者赋予过读心功能，若要将之抹消，重新让其他使用者赋予读心功能，以邑司的脑波科学来说是不可能的｡家具的精神服属于使用者，使用者死亡，家具也会随之死亡， 不，家具的肉体不曾死亡，而是痴呆化，无法为其他人类所利用，因此会被施以殉死处分(从物废弃)｡这就是读心家具｡

读心功能化的条件，必须具备一百以上的IQ｡一些透过鸦俘的旧学者､教授们的血统交配，繁殖出高IQ的原生鸦俘，其附有血统书､专门用来制造读心家具的原料，在市场上特别畅销正是基于这个缘故｡ 不过，不是任何人都能使用读心家具｡只有贵族才可以｡依据《原生畜人加工取缔法》的规定，庶民被禁止使用∶第一，生理上根本无法使用｡脑波科学尚未发达约二十世纪人也许很难理解，简单地说，人类的思维形态有各式各样的固定脑波，大致可区分成愤怒波､爱情波､命令波等几种，其中的命令波与读心家具的使用，有着密不可分的关系｡因为0Q (命令波指数)100以下的脑波，无法支使相当敏锐的读心家具｡反过来说，拥有100以上的0Q只有贵族才办得到，因为贵族才有遗传的高OQ｡严格而论，有时突变等因素会造成例外，根据｢帝国贵族典范｣，OQ低的贵族子弟将被眨为庶民，相对地，平民子弟的0Q若在100以上，配合其他的审查条件后，是可能被叙勋为下阶贵族｡换句话说，强烈的命令脑波是身为邑司贵族的资格之一｡这是采行世袭制度的邑司贵族阶级，在生理土､生物学上的一种保障｡ 身旁围绕着活生生的器具，不必动到一根手指头，只要心念一转，所有事情都被安排得服贴妥当，如此舒适的生活，有史以来只有邑司的贵族得以实现并获得这样的享受｡

且说，舌人形正是这类的读心家具之一｡不一样的是，它是宝琳向琼探家专属的家具工厂(在邑司，贵族的庄园经济与平民的市场经济巧妙地融合在一起｡但，特别是大贵族，几乎所有的东西都有自家专属的工厂)特别订制的｡当她收到受胎告知者的通知(第二十八章之一)，得知自己怀孕，就决定立刻动身前往地球别墅，尽管只有一个多月｡

｢我想订做一个可当肉足凳的舌人形｡｣身为贵族的宝琳，在面对聘雇的平民工厂厂长的态度上不同於贵族同侪，谈起自己要用的舌人形时，半分羞愧也无｡

｢旅行用的，要做得小巧，功能也比一般多｡行吗?｣

｢是，谨遵吩咐｡舌长与前面订做的一样｡夫人的要求是……｣厂长查了一下手册，｢全长二十五公分，露出唇外的部分长十九公分，应该没有间题｡｣

｢现在用的这个，下颚太大了，这回再削小一点｡旅行中多半会拿来搁脚，张开的角度太大的话，有点麻烦｡｣

｢是，会再削小一点｡｣

｢还有，我的汁水很多……｣ 由於对方是庶民，没必要感到羞赧，所以连这种事也能平静地叙述｡

｢是｡我们会在往常的唇部加工上，增加多一点的海绵｡｣

｢要具备读心功能啊!｣

｢是，谨遵吩咐｡请问您何时出发?｣

｢再过二个星期左右｡｣

｢是｡那么，请您即刻挑选一只……｣

｢你到原生畜舍去，先挑选十二只左右吧!我看过立体型录后再做决定｡｣

站在工厂厂长的立场，二星期的时间非常短｡由于染色体手术发达，为受精前的精子与卵子进行核酸的生物科技加工，安排生出的肉体一如订购的条件，其实不难，难就难在至少要花一年的时间｡假设需求恐急，只有对原生鸦俘进行整形的外科手术一途了｡ 宝琳从他初选的候补畜人中准备挑出一只时，看见了现在蹲在她脚边的这个畸形株儒，它是一只拥有健壮身躯与IQ一七四优秀智力的原生鸦俘｡根据血统书上的记录，先祖是日本的某位大学教授｡对琼深一族的忠诚度也有极高的数值｡

｢就它吧!看起来很健康，血统也不错……｣

｢遵命｡请夫人静候十日｡｣

如此这般，决定了它的命运｡被带出原生畜舍时，听见自己即将成为少夫人的舌人形，难过得抽泣起来，然而对工厂的技师来说，感伤是无济于事的｡原生鸦俘不过是制造舌人形的材料罢了｡首先，技师为它去势，然后放进活体缩小机(第九章之3)，将身高缩成二分之一｡按着涂上药剂，使全身的毛发脱落｡再把牙齿全部拔光，削去颚骨｡为了符合少夫人的要求，让她能在不完全张开膀胱的情况下使用，只好将它的脸部下半削窄｡口腔变成只是放置舌头的容器｡舌头必须是男根舌｡利用造肉刺激剂使其发育，再移植缩小前切断的阴茎海绵体｡伸长时，露出唇外的部分也就是插人少夫人体内的部分，维持十九公分长是必要的｡此外，为避免舌头刺激分泌的爱液流出口腔外，唇部外侧必须具有吸盘特质，内侧则是海绵功能，关於这点，透过人工皮肤癌的技术便能轻易达到｡从外表看来，唇部只是稍微浮肿些｡再来，用童贞膜将两片唇封起来｡然後对眼球水晶体加压，使视力减弱至二十个屈光度｡以用途来说，它只要在连接能源线的近距离内看得见主人的下半身，就已足够｡读心家具不需要听觉，鼓膜也一并除去｡至于削去耳鼻与脱去头发的理由是一样的，希望整体头部的触感柔顺，毫无突起，让少夫人使用时不曾产生任何多馀的不舒适，这是技师的苦心｡肉足凳经常趴在地上，没有站立的必要，所以两只脚掌均被切断｡工厂备有宝琳的脚模｡他们将脚模放在鸦俘的背上，在这块事先已经注射肥肉剂促进厚度增长的肉背上，依样挖出一对脚型，待一连串的肉体处理完毕後，最後再赋予读心功能｡诚如先前说明的方式，就是把宝琳的圣水(就是尿液，这是身为贵族必须随身携带的用品)混入畜乳之中……｡ 十天前，一只拥有貌似人类的肉体以及智力高乎同挤的鸦俘，已经摇身变成琼深侯爵少夫人专用的肉足凳兼舌人形，由于必须透过心电感应，所以连名字也没有，就这样送给了宝琳｡那是三周前的事了｡

之后，它跟着旅行中的宝琳，白天是肉足凳，晚上化身为舌人形｡完全了解宝琳心思的它，从末遇过主人像此刻这样地震怒｡ 克莱儿与麟一郎无法体会舌人形为何如此地提心吊胆，恐惧不安｡不，也许他们知道那是什么｡它背上的凹槽究竟具有何种功能?这个女郎是何方人物?这架UFO是哪里建造的?英国?美国?还是苏联?无论如何，女郎驾驶的飞行物似乎不是什么秘密武器—疑问不断地涌上心头，可是现阶段在意自己赤身露体的麟一郎，连站起来的勇气地无，只能坐在原地，仰望着女郎｡女郎的视线落在他身後的克莱儿身上｡ 女郎的打扮可谓惊世骇俗｡披肩虽然盖住了后背，正面的上半身却只穿着一件类似泳装的紧身衣｡紧身衣密密裹着她的胴体，犹若无缝的天衣｡质地呈淡蓝色，但从不同的角度望去，衣料竟又散发出奇特的､隐约的七彩幻光｡ 面对如此妖异的美艳，最叫麟一郎心荡神驰的莫过于女郎那双迷人的腿部曲线｡在他眼前叉开四十公分宽的双腿，彷佛两只闪着金色汗毛的象牙｡麟一郎察觉自己的脑神经被这名谜样的女郎诱惑了｡这时，他又听见狗的低吼声｡

｢还有点痛呢!打得可真用力啊｡｣她单手轻抚着脸颊，指间的宝石戒指闪闪发亮，宝琳对身穿骑马装的小姐绽开微笑｡

｢……打耳光的方式实在特别｡我深感佩服｡｣

｢你误会了，不是我，是麟……是懒部先生当机立断……｣ 克莱儿不敢居功，连忙介绍麟一郎｡ 鸦俘不该冠上｢先生｣之类的尊称，也没有姓与名｡如果她能仔细思考，自然会感到奇怪，遗憾的是，宝琳听见｢懒部先生｣这个奇怪的称呼时，未能察觉其中的不对劲｡只当他是一名从畜｡

｢嗯，这名鸦俘……｣她看了麟一郎一眼，｢倒是上等货色嘛｡愿意让给我吗?我想训练它，参加明年的从畜评鉴展｡我的目标是拿下天狼星大奖!｣

｢我想，你可能误会了……｣ 克莱儿忍不住开口解释，宝琳却以为对方有所不满，企图找理由拒绝，她不让克莱儿说完｡

｢唉呀，瞧我，还没请教你尊姓大名，就这么多嘴啰嗦，对不起!希望你别放在心上……｣

｢不是的，我想说的是懒部先生……｣

｢别站着说话嘛，请坐!｣
### 3 畜人犬纽曼
宝琳完全无视麟一郎的存在，净跟克莱儿说话｡听见｢鸦俘｣这个奇怪的称呼，麟一郎却不明白自己竟被视为下等畜牲，还以为原因出在自己一丝不挂｡ 她是淑女，所以不能与裸男交谈吧?克莱儿似乎也对周旋一事感到困扰，这个时候，他必须有所行动｡第一，赤身露体地坐在两名正在彼此交谈的年轻女子脚边，到底不是什么光彩事｡没办法，就算英语不够流利，也要向女郎解释自己被迫裸身飞奔的情急原委，为失礼一事道歉，然後回去穿上先前脱下的骑马装｡ 麟一郎一边思索一边正要起身，突然有一头野兽扑了过来｡当他听见｢啊 ｣克莱儿失魂似地尖叫出声以及｢住手!｣宝琳下达强烈命令的同时，某种物体已经扑向自己的后背｡他想转开上半身，右肩却被咬了一口，好像被高压电电到似地，全身一阵麻痹｡下一秒，眼前的那条美腿以迅雷不及掩耳的速度，把那东西从他的右肩踹开｡刹那间，麟一郎的右耳剧痛不已｡原来女郎的凉鞋边缘刮破了他的耳朵皮肤｡ ｢麟!｣克莱儿面色铁青地呼唤他｡

｢别怕｡｣ 宝琳以为对方怕狗，所以出言安抚｡

｢它绝不曾攻击人类｡｣

｢那是什么东西?麟，要不要紧?｣ 克莱儿连忙探问他的情况，前一句是英语，后一句竟脱口说成德语｡

狗的模样让人害怕，麟一郎似乎被咬了，她想靠近麟一郎却无法靠近｡ 为了让克莱儿放心，麟一郎试着回头，没想到居然全身麻痹，动弹不得｡他惊骇得想开口说话，也办不到｡就连眼球地无法自由转动｡他感到奇怪，自己就像看见蛇魔女悔杜莎的头的人一样，他的上半身定格在扭转的那一瞬间，呈现石化状态｡耳上滴落的鲜血，染红了地面｡ 一头奇怪的狗慢条斯理地爬出来，走近宝琳身边｡她一面用脚爱抚那头狗，一面讶然似地望着吃惊约克莱儿｡

｢嘿，你不知道现在最流行旧石器时代人的猎犬吗?｣她不耐地说道｡那个口气就像在轻蔑乡村妇女的无知｡ 低着头的麟一郎视野有限，只能看见宝琳光洁耀眼的双腿，但是奇怪的狗影却突然闯入他的视线之内｡麟一郎目露疑惑，已经麻痹的肢体再度爬上一波使血液冻结的恐惧｡那头狗，如果它是一头狗，那麽也是人，可以说是一个人｡ 四肢､躯干､头部的比例匀称，确实第一眼就会让人联想到它是狗｡金属制的项圈光芒闪烁，后肢叉开､头部上仰的姿态，也教人以为是大型犬｡然而细节部分却与一般有所出入｡后肢与前肢差不多，一样细短，并不适合直立行走，显然是人类两脚退化后的模样｡前肢的脚掌是退化了的五指器官，短脚，尽管乍见下有着偶蹄动物的稳定感，四脚着地的姿态以及媲美野兽的敏捷，事实上却是人类的四肢｡躯干精悍瘦削，没有一丝赘肉，腹部极细､极平坦，跟灵猖犬一样步履轻快｡就像被压在飞碟底下的泰洛｡除了头部以外几乎没有毛发｡晒黑的黄色身躯，背上留有类似野兽的抓痕与鞭子过的痕迹，明白诉说它过去曾经遭受激烈的驱使和调教｡剃光的黑发，宽额上刻着代表琼探家徽章的双头鸾的刺青，黑幢塌鼻;总而言之，那张脸孔与麟一郎都属于同一人种｡它鼻下左右留着两撇向上翘的胡须，既怪异又滑稽，下方突出的可怕嘴唇以及展露在外的金属犬牙，破坏了本来人类面目的协调，虽然这张塌鼻翘嘴的脸孔远比人类丑陋，却无疑是人类的脸孔｡ 它是宝琳琼深的爱犬，纽曼｡

前史时代，备受人类宠爱的旧犬几乎成为只能在动物园才可看到的珍贵动物，谈到｢狗｣通常就是意指｢畜人犬｣的说法，已有几个世纪的历史了｡短腿的鸦俘一出生就被送进天井低矮的笼子里，透过大井上的电流，施以条件性的反射，经过二年整，它萎缩成两个月大的体型，养成它终身爬行的习性｡于是，短腿的鸦俘都被制成畜人犬，其中又有体型大小､毛皮､有无尾等区别，由於鸦俘育种学的进步，培育出数十种的变种，和以前的犬只一样具备了多样性，而且优秀的能力远胜以前的犬只，所以迅速成为宠物界的王者，旧犬被逐入动物园，畜人犬夺走了｢狗｣是人类最忠实的伴侣的头衔｡在邑司，畜人系动物(使原生鸦俘变形而制成的家畜总称)中没有比它跟人类更亲密的了｡ 旧石器时代人的猎犬，是市场上的最新大种∶五万年前的地球，尼安德塔人将之视为猎手，用来生擒猎物而得名，今日成为众人喜爱的护卫犬，在邑司的贵族社会闲灸手可热｡没有皮毛，没有尾巴，体格标准，保留鸦俘所有原貌的朴拙特色，经过训练后能够非常快速地奔驰，拥有绝佳的攻击力｡所谓｢攻击牙｣的人工犬牙，其备电击功能，削弱对方的防御力後，犬牙就注射毒液在猎物身上｡毒液将选择侵入神经的运动中枢，遭到噬咬时，猎物会全身麻痹，呈现一根手指都不能动弹的无抵抗状态，直到注射解毒剂为止｡想把活捉的猎物放在狭小的舱内携回的时候，可以说相当便利｡

### 4 猎犬的训练
纽曼在评鉴会上拿过三次的优胜金牌，是宝琳引以为傲的旧石器时代人的猎犬｡今日游艇坠落时，它对突如其来的昼变特别激动，加上坠落的冲击撞毁了未关紧的隔屏，待纽曼脱身想靠近主人之际，看见麟一郎就飞扑过去，过度兴奋的它对主人的喝止置若罔闻，一口便咬下去｡这一切都要归究於麟一郎的一丝不挂｡ 它生于畜人犬的盛产地澳迪星(南河三，也就是小犬座星系的第二惑星)｡位于尚州所在的琼探家领地的畜人犬牧场同家饲育的犬只几乎全部在此生产并接受调教 它在天井低矮的兽笼中稍解世事的时候，最先熟悉的便是负责饲养它的畜狗黑奴｡它从中学到一件事，四脚着地的同类与直立行走的种族是不同的｡ 按着它离开兽笼，进入训练所 通称犬族学校 ，接受教育后才知道黑奴之上还有白皮肤的众神种族｡目前澳迪星无法膜拜活生生的众神，不过倒是矗立了许多大神的立体像，它们这些学生们必须朝夕膜拜｡在这门学科里，也就是宗教教育，它们被反复教导白神与它们犬族之间的关系｡

｢你们都是众神家中的一份子｡你们得以生存，都是众神赐予畜乳的庇荫｡｣黑奴调教师如是说:｢切莫忘了这份恩情｡｣ 尽管同为直立种族，黑奴与白神的差异似乎就跟犬只与黑奴的差异一样大｡礼拜的时候，黑奴跟它们一样面对白神像都要匍匐在地｡对纽曼来说，所谓的天神，并非存在于深远的教义中，而是白皮肤的象徵｡身为护卫犬的它，被赋予必须誓守白人的使命｡直接守护的对象只有一名主神，但是其他的白人也是天神｡天神间出现纷争的时候，以守护主神为第一要务，不过它并不会用攻击牙去对付其他的众神｡

｢白皮肤不准咬!｣这是他被教导的第一项禁令，也是最重要的课题｡白皮肤不能咬，要用舔的｡ 再者，黑皮肤的黑奴是服侍众神的人，所以也不能攻击他们｡｢穿衣者不准咬!｣则是第二条禁令｡ 到了这个阶段，它已被教导有一种与自己同属于鸦俘种族，但形体与众神､黑奴相同而直立行走､被称作原生鸦俘的同伴存在｡因此，众神的所有物是不可以随意乱咬的｡单就外貌来说，乍见下可能会误判它们是裸身的众神，若仔细观察，便能透过身上戴的项圈加以辨识｡这是原生鸦俘的印记｡｢戴项圈者不准咬!｣正是第三条禁令｡

除了这些学科外，还有术科｡就是猎犬､护卫犬的攻击训练｡它们必须飞越冒着硫酸､硝酸等滚滚白烟的宽沟，攀爬嵌满了针刺的超高障碍墙，每一只都要全力以赴｡无法超越的猎犬，便在强酸腐蚀､利针刺穿的痛苦中慢慢死去｡就这样，纽曼踩过猎犬们的尸体，咬紧牙关完成了艰困的训练｡ 成绩优异的它顺利进入高级犬族大学就读｡虽然它在课堂上学到肤色不同只是皮肤的麦拉宁色素相异的结果，却不妨碍它对白神的信仰，认为色素少才富神性｡ 以第一名成绩毕业于犬族大学的纽曼，旋即叁加专为犬族新鲜人举办的畜人犬评鉴会，它成功夺得最高优等奖，光荣地成为琼探家少夫人宝琳女士的爱犬，因为她是纽曼自幼崇拜的偶像｡它与后一期的晚辈，也就是宝琳女士的娴妹德莉丝小姐的爱犬｢沛罗｣，并列为琼探家众多饲犬中最优秀的两只畜人犬｡ 适才，它看见主人脚边蹲着一个奇怪的东西，纽曼的攻击本能瞬间燃起｡不是白皮肤，没有穿衣服，末戴项圈，这三条禁令无一符合｡是猎物! 纽曼通常会等候主人的命令｡可是此刻的它却不加思索地飞扑过去，这是因为它受到坠落的刺激，神经异常亢奋，而另一个原因则是它的脑中留有追猎土著畜人的记忆｡关于这点，后面会与｢黑色围猎｣一并说明(第二十七章之4)，就是让原生鸦俘持有短刀之类的武器，然后放进猎场中加以狩猎，这类追猎原生畜人的模式是狩猎游戏中最有趣的玩法之一｡更精致的玩法算是追猎土著畜人，就是对那些从日本诸岛捕获的土著鸦俘进行｢黄色围猎｣｡这是畜人省土著畜人局畜杀管理课认可的狩猎行为，事实上是大贵族才玩得起的娱乐，宝琳抵达地球别墅后的第三天，就跟妹妹一起玩了这项游戏｡土著鸦俘是以人类的意识在生活的，不同于一般的原生畜人，末戴项圈｡所以剥除衣物后就成了｢裸身无项圈的有色人种｣，是猎犬锺爱的目标｡ 二星期前左右，纽曼咬死了这样一只鸦俘，女士人对它赞赏有加｡因此看见类似鸦俘的麟一郎，便毫不犹像地飞扑过去｡若是麟一郎穿着一条内裤，第二条禁令就能制止纽曼的攻击本能了，仟细一想，他的全裸真是不幸的开端｡

宝琳发现爱犬突然飞扑过去，却无意严厉叱责｡尽管她为它咬了别人的鸦俘而把纽曼踢开，内心却怪起这名陌生女子｡ 没戴项圈就带从畜出来散步，真差劲… 克莱儿对这些事完全不知情｡那头奇怪的人犬让她忍不住猜疑是不是死去的泰格变人变不成，却变成妖怪跑出来，打从情人被它咬了一口之后，整个人就僵在那里动也不动，也不见回答｡她担忧地说∶ ｢麟，你怎麽了?要不要紧?｣克莱儿又问了一次｡｢麟，你流血了，麟……｣

｢不过是只鸦俘，何必大惊小怪呢?｣连最基本的常识，被攻击牙咬了之后的情况都不明白，宝琳一边感到厌烦一边出言解释｢只要打一例解毒剂就会恢复了｡除此之外，别无他法｡我们家纽曼咬了你心爱的宠真是不好意思｡不过，你的宠物可没带项圈哪!｣宝琳话中带刺，可惜克莱儿如坠五里雾中｡什么宠物､项圈，虽然她晓得这些都是巧合的误会，却没有多馀的时间问清楚｡她茫无头绪，一心想为情人讨得解药｡

｢快点给我解毒剂……｣

｢别急，不必担心｡无论时间多久，解毒的效果都是一样……，被他们这一闹，还没请教你尊姓大名呢!来吧，请坐｡｣ 宝琳请克莱儿就座，自己却快步移向麟一郎｡ ｢嘿，你也舒服点吧|｡｣ 宝琳的凉鞋前端插进麟一郎两腿垫起的脚尖下，冉把他的指头扳直，让他像刚才一样双腿并拢轻轻地坐下｡宝琳用膝盖与脚尖把他状似柔道动作的双臂踢出去，教麟一郎的双手着地，在前面撑起上半身｡无法独立活动的肢体，在她的摆弄下好像能够柔软弯曲，顷刻间，不容分说地，他的姿势已经像一只癞蛤蟆了｡耳朵的出血似乎也止住了｡克莱儿藏住内心的恐惧，坐在长椅的右座｡情人受到这种折磨，她十分后悔，可是她不能逃走｡必须等麟一郎注射解毒剂后，才能离开｡

宝琳在长椅的左手边坐下，正好面对跪伏在地的麟一郎，彷佛他正在向她行礼｡而麟一郎的视线里，只能看见宝琳白皙的下半身，以及她身旁那头两前肢并拢跟旧犬姿态一样坐着的纽曼｡ 刚才一直蹲在旁边的畸形株儒爬向宝琳的脚边，缩起四肢，神情敬畏｡它是受到宝琳的命令脑波才移动的｡宝琳率真地脱下凉鞋，将舒展的双腿放到它的背上好好的休息｡刨去背肉的凹槽，恰如其分地容纳了她的脚掌｡纽曼伸直后肢，撑起身躯，把头放在足凳上，舔着她雪白的脚背｡它的舌头比较接近旧犬而非人类｡

忽然，麟一郎发现女郎的脚尖只有四根擦了桃红色指甲油犹若小贝壳的脚趾，小趾非常非常小，完全不长趾甲｡ 这名谜样的女郎是人吗?把人当作脚凳､当作狗都不以为意，难道她比人还高等?我会有怎样下场?克莱儿怎么想? 飞碟内一间怪异的斗室里，日本人懒部麟一郎只觉得心乱如麻｡